蟲蟲冰淇淋不稀奇 厄瓜多出現了天竺鼠冰淇

老闆娘，來一球天竺鼠口味的冰淇淋！

南美洲的桌上佳餚
在大部分人眼中，天竺鼠被當成既軟Q又毛茸茸的可愛寵物，但在哥倫比亞、秘魯、玻利維亞、厄瓜多等部分南美洲國家裡，天竺鼠是十分傳統常見的餐桌料理。通常，天竺鼠會被整隻烹烤、以鹽調味，搭配馬鈴薯和花生醬上菜。

從熱食變成冰淇淋
今年九月，厄瓜多出現了極其創意又奇特的天竺鼠料理──天竺鼠冰淇淋。就連對南美洲人而言，拿天竺鼠做冰淇淋也是一件令人驚愕的事情。過去，幾乎沒有人試圖用天竺鼠製作冷食或甜點。

................................
在部分南美洲國家，天竺鼠是十分傳統常見的熱食料理，不過在老闆娘皮拉帕娜的創意下，天竺鼠成了最新的冰淇淋口味。圖為老闆娘從天竺鼠農場中，挑選了一隻長得很好的天竺鼠。

每周平均賣出150球
這間奇特的天竺鼠冰淇淋店開設在連接厄瓜多首都基多(Quito)和桑戈爾基(Sangolqui)的高速公路旁。簡單的攤位設有兩組內用桌位，隔壁比鄰牙醫診所和其他商家。即便生意規模很小，每周仍平均賣出 150球單價一美元(折台幣約 30元)的天竺鼠冰淇淋。

...................................
天竺鼠冰淇淋成為主打商品
「我家人和丈夫都覺得我瘋了。他們想不到有誰會喜歡這種冰淇淋，但現在這是我們攤位的主打商品。」皮拉帕娜說，她也一度懷疑自己的投資會不會一無所獲。
......................................
皮拉帕娜製作天竺鼠冰淇淋的過程，說複雜不複雜，但也不怎麼簡單。首先，皮拉帕娜會把天竺鼠的肉熬煮成肉醬(Pate)，再加入牛奶或鮮奶油，攪拌均勻、形成冰淇淋糊後，再冰至糊狀物具有冰淇淋的質地。根據《美聯社》的說法，天竺鼠冰淇淋吃起來有點像雞肉。

汁
嚇死鼠鼠了

好似仲有炭燒天竺鼠車車，極之香脆